	\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a8597&id=canc3N06&uuid=8bb40&id=can2N07&uuid=a2bbc&id=can6P05&uuid=56a2d&id=can4L05&uuid=d6cd2&id=can3L10&uuid=d544a&id=can3L08&uuid=f0128&id=can3M02&uuid=3a350&id=can2C08&uuid=e31d1&id=can2N02&uuid=bb947&id=can2N04&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
     \item \textbf{Calcul littéral :} factorisations (identités remarquables)
		\item \textbf{Fonctions :} variations
		\item \textbf{Géométrie :} vecteurs sans coordonnées
    \end{itemize}
  \end{seancestart}



	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Calcul littéral : factorisations ]{Calcul littéral}
      
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Factoriser les expressions suivantes.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^2-4$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^2-4x+4$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0bd00&id=2N41-7a&n=2&d=10&s=1&alea=lBjx&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^2-4=x^2-2^2=(x-2)(x+2)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^2-4x+4=x^2-2 \times 2 \times x+2^2=(x-2)^2$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0bd00&id=2N41-7a&n=2&d=10&s=2&alea=nptU&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Factoriser les expressions suivantes.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$64x^2-81$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$16x^2+48x+36$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0bd00&id=2N41-7a&n=2&d=10&s=2&alea=nptU&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$64x^2-81=(8x)^2-9^2=(8x-9)(8x+9)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$16x^2+48x+36=(4x)^2+2 \times 4x \times 6 + 6^2=(4x+6)^2$\\Il est possible de mettre tout d'abord $4$ en facteur avant d'utiliser une identité remarquable :\\$16x^2+48x+36=4\left(4x^2+12x+9\right)=4\left((2x)^2+2 \times 2x \times 3 + 3^2\right)=4(2x+3)^2$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=05b52&id=2F30-1&n=1&d=10&s=1&alea=L0zt&cd=1&cols=1

\section[Fonctions : variations]{Fonctions}
\begin{exercice}
 
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}  Voici la courbe représentative d'une fonction $g$.\\
            Dresser son tableau de variations sur son ensemble de définition.\\
            \end{minipage}
             \end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=05b52&id=2F30-1&n=1&d=10&s=1&alea=L0zt&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.65]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-5) rectangle (6,1);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(-6,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.6,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-5,-4)--(-4.8,-3.98)--(-4.6,-3.93)--(-4.4,-3.84)--(-4.2,-3.71)--(-4,-3.56)--(-3.8,-3.38)--(-3.6,-3.18)--(-3.4,-2.96)--(-3.2,-2.73)--(-3,-2.5)--(-2.8,-2.27)--(-2.6,-2.04)--(-2.4,-1.82)--(-2.2,-1.62)--(-2,-1.44)--(-1.8,-1.29)--(-1.6,-1.16)--(-1.4,-1.07)--(-1.2,-1.02)--(-1,-1);
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-1,-1)--(-0.8,-1)--(-0.6,-1.01)--(-0.4,-1.02)--(-0.2,-1.04)--(0,-1.07)--(0.2,-1.1)--(0.4,-1.13)--(0.6,-1.17)--(0.8,-1.21)--(1,-1.25)--(1.2,-1.3)--(1.4,-1.35)--(1.6,-1.4)--(1.8,-1.45)--(2,-1.5)--(2.2,-1.55)--(2.4,-1.6)--(2.6,-1.65)--(2.8,-1.7)--(3,-1.75)--(3.2,-1.79)--(3.4,-1.83)--(3.6,-1.87)--(3.8,-1.9)--(4,-1.93)--(4.2,-1.96)--(4.4,-1.98)--(4.6,-1.99)--(4.8,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-5.1875,-3.8125)--(-4.8125,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-5.1875,-4.1875)--(-4.8125,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.1875,-0.8125)--(-0.8125,-1.1875);\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.1875,-1.1875)--(-0.8125,-0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.8125,-1.8125)--(5.1875,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.8125,-2.1875)--(5.1875,-1.8125);

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}La fonction $g$ est définie sur $[-5\,;\,5]$.\\
            Son tableau de variations est : 

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
    \tkzTabInit[lgt=2.5,deltacl=1,espcl=5]{ $x$ / 1.5, $g(x)$ / 4}{ $-5$, $-1$, $5$}
	\tkzTabVar{  -/$-4$, +/$-1$, -/$-2$}
	\end{tikzpicture}
\\\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e0405&id=can2F08&n=1&d=10&alea=1vyj&cd=1&cols=1
\columnbreak
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Voici le tableau de variations d'une fonction $f$ définie sur $[-20;23]$ :
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=e0405&id=can2F08&n=1&d=10&alea=1vyj&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.35]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=1,espcl=4]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 4}{ $-20$, $14$, $20$, $23$}
	\tkzTabVar{  -/$-6$, +/$2$, -/$-7$, +/$1$}
	\end{tikzpicture}
  \\[1em]
      Encadrer le plus précisément possible $f(x)$ lorsque $x\in[-20\,;\,20]$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Sur $[-20\,;\,20]$, le minimum de $f$ est $-7$ et le maximum est
          $2$. \\
          Ainsi, pour $x\in[-20\,;\,20]$, \,\,\, ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-7}}\leqslant f(x)\leqslant {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$.  \end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2b57&id=2G23-1&n=2&d=10&s=1-3&alea=PNc2&cd=1&cols=1
\section[Géométrie :  vecteurs sans coordonnées]{Géométrie}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Sans justifier, donner l'image du point $G$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{BE}$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2b57&id=2G23-1&n=2&d=10&s=1-3&alea=PNc2&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

	\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.1875)--(0.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,3.8125)--(0.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.1875)--(4.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,3.8125)--(4.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.1875)--(6.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,3.8125)--(6.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,4.1875)--(8.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,3.8125)--(8.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,4.1875)--(10.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,3.8125)--(10.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.1875)--(2.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,1.8125)--(2.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,2.1875)--(4.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.8125)--(4.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,2.1875)--(8.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,1.8125)--(8.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,0.1875)--(2.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.1875)--(2.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.1875)--(4.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,-0.1875)--(4.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.1875)--(6.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,-0.1875)--(6.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,0.1875)--(8.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-0.1875)--(8.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,0.1875)--(10.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-0.1875)--(10.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (2,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (4,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (6,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (10,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (3.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (5.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (7.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (10.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (10,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (1,0)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (2,0)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (3,0)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (4,0)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (5,0)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (6,0)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (7,0)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (8,0)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (9,0)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (10,0)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(10,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,1)--(10,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,2)--(10,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,3)--(10,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,4)--(10,4);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);

\end{tikzpicture}
	\item Sans justifier, donner l'image du triangle $JIO$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{EF}$.\\
	\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.1875)--(0.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,3.8125)--(0.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.1875)--(4.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,3.8125)--(4.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.1875)--(6.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,3.8125)--(6.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,4.1875)--(8.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,3.8125)--(8.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,4.1875)--(10.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,3.8125)--(10.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.1875)--(2.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,1.8125)--(2.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,2.1875)--(4.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.8125)--(4.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,2.1875)--(8.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,1.8125)--(8.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,0.1875)--(2.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.1875)--(2.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.1875)--(4.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,-0.1875)--(4.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.1875)--(6.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,-0.1875)--(6.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,0.1875)--(8.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-0.1875)--(8.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,0.1875)--(10.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-0.1875)--(10.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (2,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (4,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (6,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (10,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (2.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (4.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (6.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (8.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (10.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (10,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (1,0)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (2,0)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (3,0)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (4,0)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (5,0)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (6,0)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (7,0)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (8,0)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (9,0)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (10,0)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(10,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,1)--(10,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,2)--(10,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,3)--(10,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,4)--(10,4);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (6,2)--(4,2);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (6,2)--(4,0);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (4,2)--(4,0);

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{J}}$ est l'image du point $G$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{BE}$.\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.1875)--(0.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,3.8125)--(0.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.1875)--(4.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,3.8125)--(4.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.1875)--(6.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,3.8125)--(6.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,4.1875)--(8.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,3.8125)--(8.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,4.1875)--(10.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,3.8125)--(10.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.1875)--(2.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,1.8125)--(2.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,2.1875)--(4.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.8125)--(4.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,2.1875)--(8.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,1.8125)--(8.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,0.1875)--(2.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.1875)--(2.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.1875)--(4.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,-0.1875)--(4.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.1875)--(6.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,-0.1875)--(6.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,0.1875)--(8.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-0.1875)--(8.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,0.1875)--(10.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-0.1875)--(10.1875,0.1875);
	\draw [color={lightgray}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={lightgray}] (2,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={lightgray}] (4,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={lightgray}] (6,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={lightgray}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={lightgray}] (10,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={lightgray}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={lightgray}] (1.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={lightgray}] (3.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={lightgray}] (5.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={lightgray}] (7.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={lightgray}] (10.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={lightgray}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={lightgray}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={lightgray}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={lightgray}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={lightgray}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={lightgray}] (10,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (1,0)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (2,0)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (3,0)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (4,0)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (5,0)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (6,0)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (7,0)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (8,0)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (9,0)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (10,0)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(10,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,1)--(10,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,2)--(10,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,3)--(10,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,4)--(10,4);
	\draw[color ={green},>=latex,->] (0,2)--(6,2);
	
	\draw [color={green}] (3,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {BE};
	\draw[color ={green},>=latex,->] (2.5,3.25)--(3.75,3.25);
	\draw [color={green}] (2,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={green}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw[color ={green},>=latex,->] (2,4)--(8,4);
	\draw [color={blue}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (5.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le triangle ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{KJP}}$ est l'image du triangle $JIO$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{EF}$.\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.1875)--(0.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,3.8125)--(0.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,4.1875)--(4.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,3.8125)--(4.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.1875)--(6.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,3.8125)--(6.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,4.1875)--(8.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,3.8125)--(8.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,4.1875)--(10.1875,3.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,3.8125)--(10.1875,4.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.1875)--(0.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.8125)--(0.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.1875)--(2.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,1.8125)--(2.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,2.1875)--(4.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.8125)--(4.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,2.1875)--(8.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,1.8125)--(8.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,0.1875)--(2.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.1875)--(2.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.1875)--(4.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,-0.1875)--(4.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.1875)--(6.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,-0.1875)--(6.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,0.1875)--(8.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-0.1875)--(8.1875,0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,0.1875)--(10.1875,-0.1875);\draw[color ={{lightgray}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-0.1875)--(10.1875,0.1875);
	\draw [color={lightgray}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={lightgray}] (2,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={lightgray}] (4,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={lightgray}] (6,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={lightgray}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={lightgray}] (10,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={lightgray}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={lightgray}] (2.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={lightgray}] (4.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={lightgray}] (6.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={lightgray}] (8.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={lightgray}] (10.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={lightgray}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={lightgray}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={lightgray}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={lightgray}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={lightgray}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={lightgray}] (10,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (1,0)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (2,0)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (3,0)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (4,0)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (5,0)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (6,0)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (7,0)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (8,0)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (9,0)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (10,0)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,0)--(10,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,1)--(10,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,2)--(10,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,3)--(10,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.4] (0,4)--(10,4);
	\draw[color ={green},>=latex,->] (4,0)--(6,0);
	\draw[color ={rgb,255:red,241;green,89;blue,41},line width = 2] (8,2)--(6,2);
	\draw[color ={rgb,255:red,241;green,89;blue,41},line width = 2] (8,2)--(6,0);
	\draw[color ={rgb,255:red,241;green,89;blue,41},line width = 2] (6,2)--(6,0);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (6,2)--(4,2);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (6,2)--(4,0);
	\draw[color ={blue},line width = 2] (4,2)--(4,0);
	
	\draw [color={green}] (5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {EF};
	\draw[color ={green},>=latex,->] (4.5,1.25)--(5.75,1.25);
	\draw [color={green}] (8,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={green}] (10,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw[color ={green},>=latex,->] (8,4)--(10,4);
	\draw [color={blue}] (6.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={blue}] (4.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={blue}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,2.1875)--(4.1875,1.8125);\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.8125)--(4.1875,2.1875);\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.1875)--(4.1875,-0.1875);\draw[color ={{blue}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,-0.1875)--(4.1875,0.1875);
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,2.1875)--(8.1875,1.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,1.8125)--(8.1875,2.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (8.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,2.1875)--(6.1875,1.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.8125)--(6.1875,2.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (6.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.1875)--(6.1875,-0.1875);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,-0.1875)--(6.1875,0.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
	\end{multicols}
	\begin{exercice} 
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire à l'aide d'un seul vecteur : \\
          $\overrightarrow{JF}+\overrightarrow{GH}-\overrightarrow{GF}$\end{minipage}
          \end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=7bc4a&id=can2G11&n=1&d=10&alea=sqWG&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On utilise la relation de Chasles :\\
        $\begin{aligned}
        \overrightarrow{JF}+\overrightarrow{GH}\underbrace{-\overrightarrow{GF}}_{+\overrightarrow{FG}}
        &=  \overrightarrow{JF}+\overrightarrow{GH}+\overrightarrow{FG}\\
        &=\underbrace{\overrightarrow{J{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{F}}}+
        \overrightarrow{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{F}}G}}_{\overrightarrow{JG}}+
        \overrightarrow{GH}\\
        &=\underbrace{\overrightarrow{J{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{G}}}+
        \overrightarrow{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{G}}H}}_{\overrightarrow{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{J}}H}}\\
        &=\overrightarrow{JH}
        \end{aligned}$
        \end{minipage}
\end{Solution}

	
		\end{Maquette}
		
	






